{
    "question": "Sebutkan tiga contoh kegiatan ekonomi masyarakat dataran rendah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1. Pertanian</p><p>2. Perikanan</p><p>3. Perkebunan</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-unsur-unsur-dari-kebugaran-jasmani-kecuali-785",
            "question": "Berikut ini unsur \u2013 unsur dari kebugaran jasmani, kecuali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>unsur unsur kebugaran jasmani:</p><p>1.kekuatan</p><p>2.daya otot</p><p>3.daya tahan</p><p>4.kecepatan</p><p>5.kelincahan</p><p>6.keseimbangan</p><p>7.koordinasi</p><p>8.ketepatan</p><p>9.reaksi</p><p>10.daya lentur</p><p></p><p>selain dari itu bukanlah unsur kebugaran jasmani</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dan-berikan-contoh-bentuk-bentuk-komunikasi-nonverbal-930",
            "question": "Jelaskan dan berikan contoh bentuk-bentuk komunikasi nonverbal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh komunikasi nonverbal ialah menggunakan gerak isyarat, bahasa tubuh, ekspresi wajah dan kontak mata, penggunaan objek seperti pakaian, potongan rambut, dan sebagainya, simbol-simbol, serta cara berbicara seperti intonasi, penekanan, kualitas suara, gaya emosi, dan gaya berbicara.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-barang-ekonomi-dan-barang-bebas-348",
            "question": "Apakah perbedaan barang ekonomi dan barang bebas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Barang yang tergolong ekonomis memiliki jumlah yang terbatas. Sementara sebaliknya, barang yang bebas memiliki jumlah yang tidak terbatas. Jumlah barang yang terbatas tersebut dapat disebut juga sebagai kelangkaan barang. Dari hal ini dapat disimpulkan bahwa barang yang ekonomis jumlahnya sedikit.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Barang yang tergolong ekonomis memiliki jumlah yang terbatas. Sementara sebaliknya, barang yang bebas memiliki jumlah yang tidak terbatas. Jumlah barang yang terbatas tersebut dapat disebut juga sebagai kelangkaan barang. Dari hal ini dapat disimpulkan bahwa barang yang ekonomis jumlahnya sedikit.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-faktor-yang-melatarbelakangi-terjadinya-pergerakan-nasion-608",
            "question": "Berikut faktor yang melatarbelakangi terjadinya pergerakan nasional di indonesia:    1) sejarah masa lampau yang gemilang\r\n2) penderitaan rakyat akibat penjajahan\r\n3) kegagalan perjuangan di berbagai daerah\r\n4) kemenangan jepang atas rusia pada tahun 1905\r\n5) berkembangnya nasionalisme di berbagai negara\r\n6) pengaruh perkembangan pendidikan barat di indonesia\r\nfaktor internal pergerakan nasional yaitu ....\r\na 1). 2) dan 3\r\n\u0432. 1). 3) dan5)\r\nc. 2). 3) dan 4\r\nd. 4). 5) dan 6)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 1,2,3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>faktor internal: faktor dari dalam (dari Indonesia sendiri)</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-benar-lulusan-smk-banyak-menggangur-kenapa-ya-sebabnya-175",
            "question": "Apa benar lulusan SMK banyak menggangur kenapa ya sebabnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna lo wibu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>aqokaoqk.. kabur.....</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Selain masalah perencanaan kebutuhan tenaga kerja yang belum pasti, Kebanyakan lulusan SMK yang menganggur dikarenakan oleh terbatasnya jumlah guru produktif (guru yang mengajar pelajaran praktek) yang memiliki keahlian teruji sesuai dengan bidang studi di sekolah vokasi tersebut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tuliskan-3-faktor-pendorong-langsa-barat-ke-indonesia-anakab-211",
            "question": "3. Tuliskan 3 faktor pendorong Langsa barat ke Indonesia !\r\nAnakab tugo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3G yaitu Gold(emas/logam mulia)atau kekayaan bangsa,Glory atau kejayaan bangsa,dan Gospel atau penyebaran ajaran Injil.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "29-bangsa-indonesia-telah-melakukan-berbagai-upaya-untuk-menangg-952",
            "question": "29. Bangsa Indonesia telah melakukan berbagai    upaya untuk menanggapi kebijakan Jepang.\r\nPropaganda Jepang sama sekali tidak\r\nmempengaruhi para tokoh perjuangan untuk\r\npercaya begitu saja. Bagimana sikap para\r\ntokoh dalam menghadapi Jepang?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>JAWABAN </h2><p>Sikap sikap pahlawan : </p><ul><li>Bijaksana </li><li>Adil </li><li>Pantang menyerah</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-kegiatan-yang-dilakus-an-orang-untuk-mencari-penghasilan-dala-473",
            "question": "14. Kegiatan yang dilakus an orang untuk mencari penghasilan dalam rangka memenuhi kebutuhan hidup    disebut....\r\na. distribusi\r\nd. ekonomi\r\nb. produksi\r\nc. konsumsi\r\nbumi disebut ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>D. Kegiatan Ekonomi</p><p></p><p><em><strong>Semoga bermanfaat, jadikan jawaban terbaik yaa :)</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-daerah-pantai-adalah-a-udaranya-panas-b-datarannya-456",
            "question": "Ciri-ciri daerah pantai adalah\u2026    a. Udaranya panas\r\n\r\nb. Datarannya tinggi\r\n\r\nc. Aktivitas penduduknya bertani dan berkebun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. udaranya panas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalau salah, semangat belajar nya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Udaranya panas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pajak-yang-dikenakan-terhadap-barang-mewah-adalah-472",
            "question": "Pajak yang dikenakan terhadap barang mewah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>PPnBm atau Pajak Penjualan Atas Barang Mewah dikenakan pada barang-barang yang tergolong mewah. Pajak ini dilaporkan dengan menggunakan SPT Masa PPN 1111.</p><p>maap klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}